想學好影相 必須經歷用定焦鏡

zoom 鏡太方便 企定zoom in zoom out就可影到唔同object

但點解要用果個焦距？ 點解唔行後d zoom 埋去 / 行近d zoom 出黎？岩岩接觸影相既可能未必知 影出黎既相同人差緊d

仲有好多人用zoom 淨用一頭一尾焦距 miss 哂中間焦距既意義

想學好影相一定要經歷買唔同定焦鏡 搵出焦距既意義 仲有大光圈幫手構圖

負評算點

apsc 用開 35mm, 即係大概 50
主要鍾意定焦既成像

說的對 不過唔知點解你咁多負評

負評個d全部剩係用zoom鏡既新手

定焦好似影出黎靚啲
點解咁多負評

點睇移軸

300mm定焦

仲有好多人用zoom 淨用一頭一尾焦距 miss 哂中間焦距既意義

!!!
中左 好多時慣左扭到盡 但返黎睇相覺得拉到對象好flat唔突出 好失落

利申平時有影開一舊舊路面嘅移動大磚頭

師兄無錢買定焦呢個病可以點醫?

如果智者多過傻鳩
呢個世界會好亂
所以負皮多係正常嘅

我角度係
定焦會令人有更多空間思考構圖
所以玩定焦嘅人攝影進步會快
而掉轉攝影勁嘅人根本唔使扭嚟扭去嚟遷就自己技術嘅不足
相同嘅價錢俾到變焦鏡頭無可比擬嘅成像質素，呢個就係定焦嘅魅力

自己部相機APSC可以變焦（28－72MM）不過從未變過焦 亦都唔鍾意

副廠鏡
甚至canon 50 1.8都好平

做乜咁多負評

未玩過 有d貴

唔一定係買定焦先影到靚相
係買定焦會令新手易學好影相

可試下用zoom 但fix 死自己唔準輕易扭變焦
背景係主角 <24
影人+影 35
標準 50
人像/object做主體85

ps 好多人長用apsc 18mm 影人
下可以試下扭到25mm 企後幾步 就會覺靚好多

手機咪係定焦鏡囉

所以話用好部手機一向唔係笑話

變焦鏡唔錯呀，果d乜嘢話走多幾步當zoom in zoom out，大佬有時前面係崖嚟，有時後面係牆，點走呀？

睇下你追求可以聞相定係追求方便 唔洗換鏡囉
例如你去旅行 帶一支zoom 鏡 點都好過帶三支定蕉呀
又例如影event....d人係唔係企係度比你任影 zoom 鏡就係一個solution lor

我覺得其實係睇場合 多過話咩學影相

你連不同焦距所帶出黎o既不同效果都未知，想唔食負皮都唔得啦。

唔係話ban 變焦

講緊新手想學好影相 最好用下唔同既定焦鏡

agger
用熟左個焦距構圖 就會發覺有d 效果係果個焦距影唔到
之後就會研究咩焦距適合影咩
之後脫離新手階段

認同 我第一支鏡都係定焦

17mm TSE
貴係有啲貴 不過又可以當短焦 又可以影建築 又可以做tilt控制散景

第一支係50 1.8

ricoh gr

喂 鑽石post成班師兄等緊你表演用手機影鑽石

個po連樓主都潛咗水喎

繼續兜 襯人少少 脆脆地認咗自己係鳩噏啦

新手想乜都影到
影耐左就覺得用定焦影到就影 影唔到就move on

錯喇 係因為定焦鏡通常都係大光圈 成像靚 先比你感覺自我良好
壓縮感要長焦距先做到

長焦同定焦有衝突咩

定焦通常都係以低 中焦距為多
咁當然都有定焦既長焦距鏡啦
我意思係大多數既定焦都做唔到長焦距既壓縮感
靠大光圈既景散做到自我應覺良好

習慣用魚眼

我認為呢個post講緊全部定焦 而唔係只係中短
我認為啫

真係靚好多
唔知點解有種乾淨嘅感覺

35mm

唔駛搞複雜既變焦結構 支鏡咪多左空間加強成像品質

一支zoom一支prime起家最好

淨計sharpness 好多時zoom 鏡都sharp過定焦，數據上比效連變型控制都只係wide angle 有優勢

用定焦當然為左大光圈，但對新手黎講，慣左手機文化，係未必知道長焦既感覺係點，插支長定焦迫住咁窄既視角黎影，對學習其他焦距有好大幫助。

我影過好多唔同event, 通常都會插支85黎影，要快既就寧願帶多部機都唔會唔帶定焦 wide angle 大光焦先至係長焦比唔到既效果

sharpness 你講全開下比教咋嘛？
新手升級過程： standard zoom -> prime -> 已進階 再自己揀鏡入

新手入門有無咩定焦鏡推介？1 已有50.8

唔係架，好多支定焦都唔夠zoom sharp 架 當然講緊紅圈果個grade 啦

20-28 是但一個mm 練人帶影構圖應該點

開工鏡level 無可否認畫質最top 同全部zoom 鏡

新嘅zoom lens 拍得上定焦 甚至超過
但頂級定焦 300 400 500 600 800mm 個啲
唔係zoom lens 可以比得上

係apsc定係FF買20-28

邊支zoom咁勁

24-70LII 同24LII, 85LII 拍埋，一齊f2.8 黎睇，sharpness 機乎一樣架 當然暗角，變型就輸硬啦

大炮用途完全唔同，光圈大係必需，無得唔係定焦。講畫質，白炮遠遠好過黑鏡定L tim 328插埋2x 都係sharp 到痴線

24L II
連支24 is usm
都sharp過佢 (以dxo mark來比)

而支2470L II 都數值上都係sharp過支24L II

好合理結果

原來我係新手
無錢買定焦, 仲用緊天涯鏡

50 1.8好平

岩岩買左支定焦鏡
原來定焦鏡咁重咁大支

做咩啫你

新手留名跟大師學野囉

不了 我都係出返去

攝影新手覺得你講得好岩
買左支25mm 1.8既影人像 發覺到25mm既缺點
開始想買支遠攝個d
wide鏡想等鑽研影景個d先買

btw 我覺得定焦成像係靚d
但變焦去旅行方便好多

旅行一支定焦一支zoom

所以話定焦大光圈唔係因為畫質所以用，係因為個效果zoom 鏡比唔到所以要用。

如果APSC, 大家覺得入28定35mm啱玩啲？

差唔多 睇枝鏡本身你好邊枝

個人覺得35會萬用啲

洗個面清醒下諗下自己講緊咩啦

新手近期買左支定焦 返唔到轉頭
支變焦已經好少用

平時用開等效50mm
用wide都就到
用tele有時對手攰到仆街

Tele 用zoom 算

用緊sigma 30.4 art鏡
幾正

APSC+50.4開心使用

24